\documentclass[parskip]{scrreprt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pakete %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Sprache und Eingabecodierung %%%
\usepackage[main=ngerman, english]{babel}		
% Sprachpaket greek damit griechische Buchstaben (z.B. im Literaturverzeichnis) keine Probleme machen mit main= die standardsprache für das Dokument festlegen, damit werden automatische Überschriften wie Inhaltsverzeichnis/Table of Contents in der richtigen Sprache gesetzt

\usepackage[utf8]{inputenc}							% codierung damit man Umlaute direkt schreiben kann
\usepackage[T1]{fontenc}							% auch was mit codierung zu tun

%%% Schriftart und Form %%%
\usepackage{lmodern}								% Schriftart LatinModern Vektorisiert für schöneres PDF
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}				% Korrekter Zeilenabstand nach IPMB Vorgabe
\usepackage[left=2.0cm, right=3.0cm, top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}	% Seitenränder nach Vorgabe von IPMB
\usepackage[autooneside=true, headsepline]{scrlayer-scrpage} % schönere Kopfzeile
\usepackage{url}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}

%%% Chemie, Biologie, Mathematik %%%
\usepackage{dnaseq}									% Für einzelne Sequenzen
\usepackage{texshade}								% Für alignierte Sequenzen 
%%%%%%%%%%%%%%%%%% !!! ACHTUNG !!! dnaseq vor texshade vor mhchem vor graphicx einbinden !!! ACHTUNG !!! %%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[version=4]{mhchem}						% Chemische Formeln
\usepackage{siunitx}								% SI Einheiten
\usepackage{amsmath}								% für schönere Formeln


%%% Tabellen und Abbildungen %%%
\usepackage{booktabs} 								% für schöne Linien in Tabellen
\usepackage{longtable}								% Tabelle mit Seitenumbrüchen
\usepackage{multirow}								% Mehrere Reihen in einer Tabelle zusammenfassen
\usepackage{rotating}								% für Tabellen im Querformat
\usepackage{subfigure}								% für mehrere Unterabbildungen in einer Abbildung
\usepackage{graphicx}								% für Größenänderungen für Grafiken
\usepackage{float}									% um floats (z.B. Bilder) an Ort und Stelle zu fixieren mit [H]
\usepackage{tikz}                                   % für Zeichnungen, Diagramme und auf Python oder R Code basierende Diagramme
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\tikzstyle{files} = [black, rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black, fill=blue]
\tikzstyle{process} = [black, rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, text width=3cm, draw=black, fill=yellow] 
\tikzstyle{arrow} = [black, thick,->,>=stealth]
\usepackage{pgfplots}								% für auf Python oder R Code basierende Diagramme
\DeclareUnicodeCharacter{2212}{−}
\usepgfplotslibrary{groupplots,dateplot}
\usetikzlibrary{patterns,shapes.arrows}

\usepackage{acronym}								% Abkürzungen
%\usepackage{bib/cell}								% Zitierstil Cell


%\usepackage{lipsum}								% Blindtext zum Testen

\usepackage[hidelinks]{hyperref}					
% Hyperlinks [hidelinks] um linkboxen zu deaktivieren (möglichst zum Schluss einbinden, da es sich anderen Paketen anpasst)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% KOMA-Script Einstellungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{scrhack}								% Anpassung von anderen Paketen an KOMA-Script zur besseren Kompatibilität. Zuletzt Einbinden!

\emergencystretch=50pt								% Vergrößert Wortzwischenraum notfalls, wenn sonst die Zeile überläuft

\clubpenalty = 10000								% Verhindern von Schusterjungen
\widowpenalty = 10000								% Hurenkindern
\displaywidowpenalty = 10000						% und vor Formeln

% Einstellen der Kopfzeile
\clearscrheadfoot									% Ohne Voreinstellungen beginnen
\automark{section}									% automatisches Aktualisieren von sections
\ihead{\headmark}									% innerer Kopf: aktuelle section
\ohead{\pagemark}									% äußerer Kopf: Seitenzahl



%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Schriftart für Überschriften einstellen %%%%%%%%%%%%%%%
\setkomafont{title}{\sffamily}						% Festsetzen der Überschriftart auf Sans Serif
\setkomafont{disposition}{\usekomafont{title}}		% Festsetzen der weiteren Unterüberschriften auf Sans Serif
\setkomafont{author}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{date}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{caption}{\sffamily\small}					% Festsetzen der Captions auf Sans Serif
\setkomafont{captionlabel}{\usekomafont{caption}\bfseries\small}	% Festsetzen der Captionlabels auf Sans Serif Fett

% Listings einstellen
\lstset{
	frame=tb,
	numbers=left,
	basicstyle=\ttfamily\small,
	language=[LaTeX]TeX,
	tabsize=2,
	keywordstyle=\ttfamily\small,
%	identifierstyle=\color{blue}\bfseries,
%	commentstyle=\color{cyan}
}

\sisetup{
	per-mode=fraction,				% macht Brüche bei Einheiten
	output-decimal-marker={,},		% gibt "," als Dezimaltrennzeichen aus
	separate-uncertainty,			% Unsicherheit mit +-
	table-align-uncertainty = true,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Definitionen für Titelseite %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\workauthor}{Nicolas Peschke}
\newcommand{\worktitle}{\LaTeX -- Kurs}
\newcommand{\studentid}{1234567}
\newcommand{\birthplace}{peschke@stud.uni-heidelberg.de}
\newcommand{\workplace}{Heidelberg}
\newcommand{\workstart}{17.~Mai~2018}
\newcommand{\workstop}{25.~Juli~2018}
\newcommand{\submissiondate}{Februar 2018}
\newcommand{\institute}{Deutschen Krebsforschungszentrum Heidelberg}
\newcommand{\department}{Computational Oncology}
\newcommand{\worktype}{Skript\\\normalsize{Version 2.0}}


\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Titlepage für Essay %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{titlepage}	
%	{\usekomafont{title}
%	{\vspace*{1cm}\Huge \worktitle{}}}
%	
%	\vspace{\stretch{2}}
%	
%	{\Large \workauthor{}}
%	
%	Student ID: \studentid{}
%	
%	\vspace{\stretch{6}}
%	
%	Seminar Scientific Essay Writing and Presentations Skills Summer Term 2015
%	
%	Supervisor: \textbf{Dr. Holger Schäfer}
%	
%	\vspace{\stretch{4}}
%	
%	Reverse electron transfer from succinate dehydrogenase to mitochondrial complex I has been shown to drive the production of mitochondrial reactive oxygen species during ischemia reperfusion through oxidation of succinate accumulated during ischemia.
%	
%	\vspace{\stretch{4}}
%	
%	Based on the Article:
%	
%	Chouchani, Edward T.; Pell, Victoria R.; Gaude, Edoardo; Aksentijević, Dunja; Sundier, Stephanie Y.; Robb, Ellen L. et al. (2014): Ischaemic accumulation of succinate controls reperfusion injury through mitochondrial ROS. In: Nature 515 (7527), S. 431–435. DOI: 10.1038/nature13909.
%	
%\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% /Titlepage für Essay %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Titlepage für Bachelor/Masterarbeit %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{titlepage}
	\centering
	{\Large Fachschaft Molekulare Biotechnologie}
	
	{\usekomafont{title}
		{\vspace{\stretch{2}}\Huge \worktitle{}}}
	
	\vspace{\stretch{2}}
	{\Large \worktype{}}
	
	\vspace{\stretch{2}}
	
%	{\Large Nicolas Peschke}
%	
%	{\Large Leimen}
%	
%	{\Large Juli 2018}
	
	{\Large
	\begin{tabular}{rl}
		Autor &\workauthor{}\\
		E-Mail &\birthplace{}\\
		&\submissiondate{}\\
	\end{tabular}
	}
		
	\vspace{\stretch{2}}
	
	
	
\end{titlepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% /Titlepage für Bachelor/Masterarbeit %%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\input{chapter/declaration}
\input{chapter/abstract}

\tableofcontents

%\input{chapter/abbreviations}


\input{chapter/installation}
\input{chapter/firststeps}
\input{chapter/document}
\input{chapter/pakete}
%\input{chapter/}
%\input{chapter/}
\appendix
\input{chapter/appendix}




%\bibliographystyle{bib/cell}
%\bibliography{bib/bibfile}



\end{document}          

